摩連奴站在執教生涯中年危機的十字路

曼聯早前英超三連和，雖然剛剛贏愛華頓止血，但今季已難奪英超，而且更大的問題在於以球隊發展狀態，今季以後似乎難有樂觀展望，而問題的核心，在於摩連奴的戰術停滯。

戰術洪流尤如大江大海，這分鐘你脫穎而出，一刻鬆懈便被時代遺棄。雲加剛上任時，以講究球員營養及歐陸球探系統大殺四方，這些秘訣被對手洞悉或者需要幾年，被對手複製或者也需要幾年，所以當十年八年之後雲加再沒有推陳出新，便只能在同儕中碌碌無為，甚至被時代超越。而摩連奴的故事，竟與雲加有幾分相似。

摩連奴在波圖及第一代車路士的成功，歸功於幾個秘訣，包括大幅提升訓練質素、建構力量型及體力化球隊、建立無敵主場成績等，而更重要的是戰術變革，以433及4231輔以防守反擊的務實足球席捲歐洲。其時甚至還未興起單前鋒，亦遠遠沒有現今般以結果來講究戰術，摩連奴憑戰術變革取得空前成功，亦令歐洲球壇開始跟隨新潮。

但隨著時間過去，摩連奴某程度上成功改革了歐洲球壇，但另一角度看，歐洲球壇亦開始追上了摩連奴。直至摩連奴2010第二次贏歐聯，433及4231已不再是新聞，他的防反及務實足球亦已深深為人熟悉，那麼摩連奴有沒有持續創新、再創新猷呢？似乎沒有。

而正因為這個「沒有」，形成了今日的曼聯。現在的曼聯除了防守仍舊穩健外，在整體戰術上你很難說出有甚麼鮮明特點，而干地、普捷天奴、高普及哥迪奧拿(這裡沒有雲加)則各自有明顯的足球哲學及戰術風格，看他們的足球你可以看到他們對空間的運用、迫搶的些微不同風格、攻守轉換的預備與執行有著鮮明而獨特的理解，即使不看隊徽，你不難認出這是哪一個教練的球風。

這不是說摩連奴沒有戰術，而是那些戰術已是被現今足球視為「標準」、「例牌」的類別，在2004年也許很前衛，但在2017年已是人人皆已掌握、不再獨特的了。

這亦不是說這些教練的戰術一定是完美必勝，但我們可以見到他們在不停改進完善自己的那套足球哲學，例如高普今季便明顯放緩了上季的瘋狂迫搶風格，以適應英超賽程及鞏固後防；干地將343間中改成352，向對手發出截然不同的另一種問題；哥迪奧拿改良了中前場的迫搶，成功隱藏了後防的不濟。但摩連奴在戰術上，還是吃老本。

這種吃老本導致曼聯這兩季強強對戰的被動。由於摩連奴不懂應對這些教練的新派哲學，只能在戰術較量核心的中場撤退，轉為依賴自己依然擅長的穩健防守應敵，而反擊亦因對手的迫搶壓縮而顯得蒼白，穩守而沒有突擊之下於是場面就變成「泊大巴」，頂多末段以爆炸頭等高塔發起空襲搏偷雞，但在戰術哲學較量上，老實說，摩連奴已交了很久白卷了。

而摩帥對防守的擅長，而對迫搶、進攻的停滯，某程度上開始令他對足球愈趨保守，從而影響了旗下進攻球員的發展。摩帥再次回歸車路士前，馬達夏薩特奧斯卡的進攻組合水銀瀉地，摩帥一到首先便因防守不力廢黜馬達，再將奧斯卡改成工兵，再因夏薩特防守不力吵大獲，以夏薩特天賦亦要求如此，可見摩帥已視防守工作為進攻球員的一大重點，但這種心態確實會減慢甚至拖垮進攻球員的發展。

這引伸到最近「曼聯班底不比曼城差」的有趣論點，這裡集中看進攻，先撇除今季現況，試比較雲高爾時代的華舒福/馬斯亞，會比初來曼城報到的史達寧/辛尼差嗎？曾入球助攻雙20的馬達，歐洲助攻王的米希達恩，甚至祖記的普巴，會比上季仍算碌碌無為的施華迪布尼差嗎？要是只看今日，你當然會說曼城那批好得多，但追溯摩連奴時代之前的潛質，曼聯那批絕不比曼城差。所以很多曼聯球迷說「福仔馬仔回塘了」，「米希回晒塘」，「馬達回塘了」，回塘的不是他們，而是缺乏一個懂教進攻的良師。你可以想像，假設哥帥教曼聯的話，今天他們就是曼聯的辛尼、史達寧、施華、迪布尼。沒有分別。

當然這不是說摩帥一無是處，事實上哥帥教好進攻球員的能力，正是摩帥教好防守球員的能力，君不見連特洛夫亦被摩帥調教好，摩帥手下可謂沒有教不好的後衛，這正是摩帥的長處，一個只懂教進攻球員，一個只懂教防守球員，分別只是哥帥的足球哲學(完善迫搶)令曼城後衛今季被挑戰的機會減至最少，那後防犯錯也就最少了。

摩連奴現年54歲，在教練來說剛巧是中年吧。初年的變革讓摩連奴享受了空前成功，但今年已不再是2004了。要擺脫這個中年危機，摩連奴必須在穩固防守以上，開始研發一套包括防守、亦包括迫搶戰術、進攻戰術在內的完善足球哲學，並放開懷抱讓進攻球員放心飛翔，才能趕上新一代戰術潮流，不被時代淘汰。

這裡沒有雲加

上年拎完三冠
今年聯賽仲爭緊冠軍 歐聯好簽都叫危機

戰術上黎講的確係危機 不過靠個人能力+鐵血防守+ddg 真係幫佢保到個第二/三

聯賽仲有得爭咩

肯收起LKK未

一個性格咁串既人係戰術方面咁保守

摩佬教防守真係好勁既 但轉守為攻果下唔識教囉

所以很多曼聯球迷說「福仔馬仔回塘了」，「米希回晒塘」，「馬達回塘了」，回塘的不是他們，而是缺乏一個懂教進攻的良師。

又抽雲加

依家曼d防守得啖笑
無ddg神救差不多有十場會贏變和 和變輸

豈有此理

你睇摩連奴個套都比人睇穿晒, 而家多數都係巴塞/拜仁式踢法

Copy定原創？

係迪基亞成日神救姐
關摩佬咩事

你睇49000幫摩佬護航既理由
仲用緊2004波圖、2008國米拎歐冠呢d十鳩幾年前既record打J
就知佢已經同時代脫左節

咪又係呢幾場踢得唔好就一沉百踩

又唔見開季連勝果陣識咁樣分析

摩佬既防守戰術
仲停留係用人數堆砌出黎既防守
其實都已經out out地

skip 咗lkk 同阿古路沒有分別？

雖然好憎哥狗
但佢砌到鏝城可以壓到人地隊隊都唔敢攻
真係好鬼恐怖
係舊年衰自己ON9揀個包禾有球必應
今年D失球數字靚到

post 返條 link 啦屌你老母

08國米

咁真係冇乜分別

有咩問題,
你咁講哥狗嘅進攻咪又係小範圍堆砌出人多打人少嘅進攻

鏝既進攻有系統好多，唔會盲推人上去攻
通常一邊閘上，另一隻閘就內收，失控球權都阻到反擊
獌要進攻球員回得深，反擊冇咁有威脅

其實哥狗套進攻戰術唔止咁簡單
仲有小組配合、球員走動
全部都有夾過

yes 傳完波，要去邊個位夾好晒
長期做到3打1 的小組短傳

機械式走位足球

跟呢篇文既theory只可以話風水輪流轉，五年後係咪又到哥狗收皮
摩佬教進攻廢就一定，不過人地上一季咁廢都贏三個杯，仲話人地要改革會唔會小誇張
別樹一格咪自己發揮自己既專長去比拚下囉，依家先教左兩年
唔通踢得好睇就等如贏冠軍咩

哥狗玩左十年都未收皮
仲有就係拎左果3隻盃就唔洗改革真係笑死人

無可否認摩/獌今季被哥鏝屌打
但拎干地高普黎數摩佬不足

我覺得今年對曼城個場唔失禮

歐霸嬴埋啲安德烈治阿積士就可以唔駛改革

果場唔係黑哨最少袋1分

干地改352柒足咁多場
高普改返傳統英超兩翼快攻，結果性感後防仲柒過上季

講得好！

咁up to 2012 摩佬既奪冠數同哥狗都差唔多
btw唔講以為你上年贏左d 咩
踢波唔係為冠軍真係笑死人

教拜狗就唔好講喇，係今季曼城教得幾好

坦白講對手有得揀咩
贏左就係贏左架啦
利申，冇撐過摩佬只係好怕呢d 文章扮高質，風水輪流轉，戰術呢家野都係，唔通依家興乜就做乜咩

笑緊你社區盾聯賽杯都學人叫冠軍呀

聯賽盃都算啦 屌你老味社區盾都拎黎講

咁咪兩冠囉，滿意？

摩佬套大巴反擊仲玩得掂你咪啱囉
而家俾人睇穿仲一成不變
回塘就回塘啦

摩帥真係唔識攻 攻係靠個人能力

其實摩佬太防守戰術唔止咁簡單
仲有中堅補位、防中企位
全部都有夾過

咁疤狗學咩人叫6冠王
乜撚野國王盃超級盃全部唔撚計啦柒頭

季初玩得惦時你唔講？
啱啱嗰場轉玩地面贏波又唔講？
哥狗輸波時係咪又係比人睇穿回塘呀？

好文

因為六冠係講緊所有比賽都嬴晒？

話就話三冠，但英超第六呢...
唔會冇問題掛
哥帥正正就係不斷調整戰術

社區盾同西班牙盃又係聯賽冠軍對本土盃賽冠軍
聯賽盃同國王盃又係國內盃賽
點解一個計一個唔計
唔係唔比你笑 但你笑就笑埋其他 唔好咁膚淺

姐係你話佢回塘我冇意見亦都唔知乜標準
不過篇文既開頭又用時代既變遷黎講摩佬時勢做英雄
咁依家時代轉變興控傳 唔通又要摩佬放棄自己果套去學控傳？邊個可以gaurantee 控傳一世通用唔講以為曼要降班

其實唔止戰術 成個心態上摩佬都太保守 仲停留喺強強對碰唔敢主攻 但求摸和一人一分都唔益對手
好似季初個態咁好對車仔都唔敢搶攻最後輸0:1 明明人狀態都好咁多
摩佬老左唔敢搏了

Agger 係咪全世界都唔記得當年皇點贏宇宙疤
正正係靠防反贏控傳
然後依家鏝玩控傳 竟然唔比摩佬玩防反？
點解一定要抄人先叫好 唔講以為足球得一套踢法

對鏝鬥攻未輸撚左
對熱阿防反就贏
對痢就兩邊都想和
你講既係得對轟先輸
同埋點解一定要主攻先叫搏
我由你攻搏守贏唔係仲難咩

對曼城都叫對攻

咁呢個世界係有得有失既，姐係你話佢教得差，有問題
但係人地做到成績，理撚得佢飛機杯
借問邊一隊冇慶祝過d 飛機杯？
就算佢教得差都唔係呢一刻既事囉
哥帥我冇意見，可能佢今年三冠王，佢都真係玩到套控傳一流，不過唔等如所有人都要玩佢果套先贏到

最記得10年世盃,摩佬顛峰,隊隊國家隊都COPY打4231
結果隊隊都攻又悶,守又學唔足,場場波悶到仆街

對曼城都唔叫對攻
編輯

長傳急攻，踢法陳舊

等佢過到第3年至講啦

因為當年西班牙學埋巴塞打控傳
啲人未抄摩佬防反搏偷雞
證明防反先係贏控傳最好辦法啦

你覺得三冠王可以蓋過英超第六既問題，就唔洗變？
冇人要佢跟哂哥帥套控傳，干地高普都唔係啦

ok 就當佢係哥狗之下
但仲有邊個係佢之上？
唔好同我講高普
干地都仲有得傾下

你收皮啦
咁多年都出唔到鏝咁屈既隊出黎, 知唔知點解? 因為球證偏幫, 根本呢幾年英超係歐聯成績差, 英足總想做隊波黎宣傳英超
同樣地, 如果而家無鏝係積分榜頂係頭, 今年曼聯咁既積分隨時係榜首黎
咁摩佬何來差, 仲要用條廢柴盧卡古讓左半臂

車呢？

三冠姐 咩三冠王
你講果兩個教練都係教左五六年，咁又可以比較？仲要歐聯都未贏過
重點係冇人話邊個好唔好，只係摩佬自己果套做得好地地點解要改變
要改就曼聯會炒佢啦，請個識打干地高普果套囉
咁但係佢又贏冠軍嘛，點炒姐？贏哂big6 有冇獎拎？

專登駛1億黎讓人半臂

摩佬唔係唔變，而係穩定為主，搞到每場變少少咁，效果好慢先出到黎
打強隊無啦啦就大變，結果球員未夾熟新野，打強隊成積咪差

普捷天奴既MMA風格

摩佬教左十幾年食老本就冇問題？
而家個成績就係話緊摩佬果套唔係做得好地地
唔係邊有咁多名宿球評家插

扮乜鳩 901就901啦

筆錢係用左, 但貨不對辦摩佬想架?

咪就係想問你佢係曼聯個成績點樣有問題 佢教得兩年講到又食老本又回塘
點樣教得耐先唔食老本
你有冇成日走去澳牛話人地食老本，叫佢轉做放題

上年英超第六，今年俾車追
干地高普都只係教兩年英超，今年都有變化

得你威，變化好大

篇文要你好大變化？

我都唔知你做乜，你係咪假膠姐
依家俾車追你都講得出，車上年第一喎，依家係咪干地回塘？定高普食老本玩高壓？玩極都乜春都冇？
算啦喂 成日回d 唔回d 人地問你除左哥帥第一仲有邊個你又唔回

cls講到cwa同唔訓好唔掂咁

佢快d收皮就好
10年世界盃隊隊學佢打4231雙防中防反,悶到李3作嘔

車利net spend幾多，獌net spend幾多，獌排名高過車利係應份喎

10年世界盃冠軍係邊隊呀柒頭

不思進取？
等比時代淘汰啦

一年年計定點先
計廿五年車仔第一喎 係咪要廿五年最多冠？

計net spend高就要多冠軍根本就多鳩餘

D反曼真係越黎越低質

摩佬啲戰術係保守 打防反同大巴
不過呢個先係佢長處 好難要佢改變
係咪過時就唔評論啦
不過我覺得今季其實曼聯車仔都唔算踢得好差
只係曼城太勁先出現有十幾分差距

根本戰術冇分過唔過時
有人話442過時 李城未又靠依招贏英超
上面屌緊既4231悶 皇馬入咁多波又唔計
352我以為係意大利先用 轟未又係踢緊
點解控傳就一定係好 就算巴鏝踢得好都唔一定代表防反係過時

防反唔過時
但比人當比人知道摩連奴=防反+大腳斬上前
就會難打好多
佢一直以來解決唔到就買更貴更勁既人 或者走
要繼續進步就係要多d戰術變化
例如上場對拖肥其實係有變到 不過對佢黎講只係逼於無奈又無LKK又無伊巴

等如上年最尾幾場無伊巴搵福仔打正前又唔變戰術其實好吃力

勁碌撚咩

將d人塞晒落後面就叫勁
19000條後防根本就穿晒窿,唔係迪基亞食撚左屎十世

我老母都識啦

所以條撚屌叫好咗，知上半場柒就轉打法，打類似無鋒陣嘅野

呢個真
不過傷患都係問題之一
堆中堅輪流傷
啱啱傷好嘅又未有返態，同埋隔離個中堅又間唔中轉(因為又傷咗)，默契都係一個問題

上半場輸波前半場都過唔到

咁你應該讚迪基亞同屌對手把握力廢
唔明屌摩佬做咩，今季聯賽積分同歐聯分組都唔失禮

唔係不嬲公認摩佬果套打法打盃賽勁，打聯賽弱d架咩？

講真比起對利個場嚟講，打曼城個陣，曼聯啲人企位都唔係咁後

干地教兩年都少過獌喎

廢就廢啦
戰術根本就係out

你呢d柒頭護主犬等住係歐聯睇你個契老豆出醜啦

摩佬而家防守風格咪901囉 又唔見得佢有咩防守體系咁勁 條後防線都好垃圾 係ddg神救咁多球先覺得無咁多失波

今季歐聯16強出局都合格啦
喂大佬曼聯揸咩人腳？
攻擊線全部2線頭，對強隊係打防反博偷雞咋
成日話洗得錢多，但買既人根本未到頂級，咁曼聯可以點？我地夠想拎冠軍啦，唔好講其他隊，就算對住今季跌晒watt既蝗，曼聯都危啦

買咩人唔係教練揀嘅咩，點解講到格硬質比你咁

廢文

摩佬啲防守風格 係一期車個時好勁 不過要講後防人腳
點同個時一期車比

好似買莫拉達咁，曼聯想買但買到咩？
咁咪退而求其次買件廢黑尻盧卡古，係買到呀，但戰術上唔太夾law

martial lkk ibra 二線頭

唔好怪佢
49000習慣用屎眼睇波

49000近2季洗3億磅
歐聯分組賽對賓菲加、巴素利、中央陸軍呢d二打六
贏到係應份

季初:
MK = KDB
POGBA > 施華
馬迪爾 > SANE
福仔 > 史達寧
拜利 > ALL 曼城中堅
華西 = 英超第一右閘
馬迪 = 英超最佳防中

而家全部變哂垃圾

得莫拉達先夾到

MATA = 車路士歐聯歐霸功臣+車仔MVP
普巴 = 意甲MVP
伊巴 = 法甲MVP
MK = 德甲MVP

全部二線

Martial仲要吸經先上到一線
盧卡古上季淨係係中游證明到自己，歐戰經驗屎撚到
Ibra老啦

MK條友班曼由上季屌到而家, 幾時=KDB

其實最好摩佬教多幾年
駛多49000破產先好離隊就最perfect

4231撚係摩佬做先咩
佢初期轟踢433先
之後國米佢打41212
係皇開始先用4231到宜加
數用4231先可能係肥賓

屌
搞清楚球員本身廢定領隊唔識用佢
人地加盟最聯之前個季入球助攻雙雙牙

而家既曼聯真係靠班球員打天才波去保分

唔係話賴
但干地揸個隊係前屆冠軍陣容
老豆揸個隊係換左三年血仲用緊費Sir骨幹既獌(當年費Sir隊波唔係佢教有幾多料心照)
曼聯洗錢多d都好合理

費SIR果個都係冠軍陣容黎

前屆冠軍陣容？
摩佬帶到落16位
同降班區差一分牙

干地個個其實前一季試過跌到落16

lkk你班撚屌咪又係個個係度笑佢廢
ibra大傷完，宜家又傷踢乜撚野

MK=KDB笑死人咩
普巴馬仔福仔同意係老豆唔識教進攻
拜利傷足半季都拎出黎講
獲加先係上年Team of the Season喎
馬迪上年比軌屌到化喎

咪盲反啦

頂級教頭變番一線教頭.

你唔好講埋佢再之前個兩季踢成點

即係大家都真心覺得老豆係廢所以打得差比人炒
唔係比班球員夾埋玩政治趕走？
咁真係睇法唔同

MK今季季初加盟咩?
上年好幾場就柒到季尾, 咁點撚樣季初MK=KDB呀柒頭

無既
每樣野都有個保鮮期
過左就係過左
正如曾幾何時雲加都係頂級教練一樣

我屌你啦 你地成日講華西係英超第一右閘架啦

費Sir最後一年都係靠RVP先拎到冠
我就當佢個個係冠軍陣容
但用左三年無進步過既一個冠軍陣容 老左三年
唔洗洗錢換血？
係呀V92洗左好多 但有幾多個係岩用？最後都係靠費Sir剩返個班

你答撚左mk點撚樣等於kdb先啦柒頭

咁唔通世三真係世三，唔訓真係唔訓咩屌你

上季車仔正選十一人
同前季比換左四個（新收購kante拎pfa player of the year ）
干地由四後衛轉打三後衛
全部都係大變動

竟然仲有柒頭話干地拎住前屆冠軍陣容所以容易拎冠軍
之前個季車仔拎第十牙

屈撚到

狗餅 自己上網搵下啦 柒頭

屌
你換四個 即係七個都係前季留低丫
而家老豆仲試過十一個都係費Sir 1213留低嫁

邊個屈邊個呀反獌狗

講咁耐都唔明
唔係防反過時係摩連奴過時

講真
上季車仔個冠軍含金量唔算高
曼/鏝要人腳新要夾，熱無後備，李城要踢歐聯無經驗留力，痢keep住海鮮
根本無強勁兢爭對手
拿，今季鏝就叫有料到啦

屌你呢下好野
將全世界嘅人講過嘅野溝埋使嚟講
求其搵條友話揀mk先過kdb就等於我地講

邊個平行時空, 季初原來係2016年
蠢撚到post段野出黎笑返自己
縮返落你老母個西度, 唔好仆出黎柒啦

上季車仔平聯賽單季連勝紀錄都叫含金量唔高
弱智都有個譜

球壇TOP10右閘都二線

呢個講得啱, 陣式根本唔會過時
條友下下一成不變先係問題

姐係講過啦 柒頭 講咁多死撐黎把撚咩

我又唔覺
干地真係有料既 343反轉英超已經抵佢拎冠啦
但我只係唔同意Net Spend一定要同成績成正比
特別係一兩季既洗錢就要即刻有成績
唔通而家輸緊十五分又賴哥狗洗錢多過老豆咩

哇好屈就你喎得果75m買前鋒
是但喺巴甲執件18歲都勁過盧卡古啦
唔知以為你地得5m budget局住簽水貨盧卡古

頭十就要係英超第一？
早d訓聽日返學啦

你自己話季初架柒頭, 柒撚左就認啦
死兜爛兜

咁前季車仔攞第幾呀？
唔好講到你老豆好撚想用廢sir既陣啦
係佢唔用唔好再賴

唔好怪佢, 佢仲睇緊2016個季英超
就黎開fifa黎講架喇

係巴甲買可能仲衰呢
而家75m又未蝕，下兩季50m可能有人接貨呢

上面講攻擊線二線就變防線球員二線，笑撚死

巴甲30m 買到耶穌
50-60m 買到尼馬
睇你識唔識買
講到摩佬係為世所逼焗買lkk咁
明明自己無眼光淨係識買big name

都話前季車仔擺明係球員夾走老豆
同一個陣容一年前拎冠一年後排十六傻既都知有問題啦
等如雲尼亞里拎冠第二季比人逼走又係佢廢過佩利咩？

佢就係唔想用所以先洗咁多錢買人
前兩手買既都唔岩用 自己買既又傷得七七八八

反曼質素不嬲低
永遠淨係識屈
乜9 4424屈左咁多年完全無證據

屌你又想洗底

LKK真係跌眼鏡既
牛高馬大竟然唔識打老豆種打法

講真摩佬前年教個陣，車買咗啲乜撚野垃圾返嚟

4424就大把證據既
好多球證都出黎講過好撚驚費Sir
不過英超球證不嬲都垃圾

係有問題既晨早好似祖記咁降左班啦

好撚好笑
季初d 49000開晒香檳簽lkk, 串車仔簽水貨達子
又#thanksformatic 吹撚到最佳收購周圍射
而家成績差d就講到個陣容垃圾都不如
佢地人格分裂得幾利害

75m 買左個唔對辦既人令到成績差都唔係摩佬錯咩？

你手足講咋 自己睇啦

巴打唔該你以後quote 返條link出黎，唔好扮係自己寫 呢d行為真係好無品

點姐, 睇緊2016年既波就咪學人討論啦
仲未柒夠咩

排第十六全部都係球員責任？
個領隊完全無責任既
幫daddy含撚都唔好含到咁肉酸

踢得好就一線 踢得差就即刻變二線 曼狗LOGIC

好心你啦 2016-2017咪姐係上季囉 有幾遠呀 柒頭

就算希汀克接手，之後既得分都少過獌

明明上季有獌話迪布尼影都無
話MK=KDB已經好比面
果隻獌講到迪布尼影都無應該仲廢過mk至岩

唔講仲以為今年係2028年
原來踢得差就會即時變二線
咁利狗一季入面咪由一線變二線 變幾廿次

我都記得呀 有條死獌狗話KDB下半季影都無架 MK一定勁撚過KDB啦
而家講等於已經好撚比面佢啦 上面條LINK明明都只係上季 唔知仲以為好撚耐之前

MK=KDB

屌 獌狗真係好可恥
以前話車鏝金錢球會
而家自己年年使成億鎊
人工英超最高就話net spend同成績冇關係
車上年都含金量低
咁以前車鏝未勁最多年英超主要得阿獌爭嗰d冠又有幾值錢

下面有猁狗話自己成隊係Best XI添
你唔開個Post笑鳩佢？

有責任呀
但個責任係壓唔住班波 唔係戰術問題囉

屌你老味上面我講親每句野都唔回

咁都得 好屈

得罪講句
49000上季拎歐霸就真係含金量低啦
D對手eg 安德列治、切爾達、阿積士
全部歐洲二綫

踢得好就領隊問題
踢唔好就係球員問題
你唔好話獌痴呢幾場贏唔到都係球員特登做出黎
搬龍門唔好咁過份啦
有睇個季都知
車仔就算換左人都上唔返前六啦
諗下係咩問題先沖出黎搶答啦

石頭巴禾KDB加埋咪等於MK+LKK果筆錢囉

上面有張CAP錯

學你者
一竹篙打一船人

差啲功力係講緊咩

柒到咁你都仲兜
唔通2016-2017曼又有你口中既英超最佳防中馬迪咩
蠢撚到咁都仲學人睇波, 摺埋早d訓啦

邊度有講MK=KDB
剩係見到妹好過KDB

點講都唔係MK=KDB

無人話歐霸含金量高
不過摩佬醒在留力英超打歐霸直入歐聯呢下高章姐

係, 無西維爾根本唔叫得做歐霸杯

你自己諗 應該係講緊摩狗

咁講真都唔係留力㗎啦
係計過條數英超前四無望先咁歐霸啫

咁係咩問題？希汀克又好似老豆咁廢？
球員質素？

推論下就知影都無=無作用
MK再廢都唔會係負數呀？

好心你啦 馬迪係車路士上年拎英超冠軍既核心成員 你班49000唔撚係J到飛天咩 而家又話二線?

原來一個球員今年係一線 下年會即刻變二線
摩狗教得廢就認撚左佢啦 佢識閪教進攻咩

咁都有得讚

MK唔撚係負數你都講得出？

MK雖然踢多仔一季30個助攻
但佢跟左摩佬之後兩年都廢
明顯係佢自己廢左唔關摩佬同曼聯事

無話二線, 馬迪黎到仲好使好用
不過想搞清楚邊個季初mk=kdb姐

宜家就玩推論
我自己上年睇就係MK俾rose剷撚傷咗之後就開始唔知踢緊乜鳩

係呀 教練問題呀
唔見干地攞住呢套陣都贏到英超咩
唔通係咩問題呀？
另外 希汀克係由16位帶到上第十架

個季唔講佢戰術有無問題
佢唔止壓唔住班波
大半隊人操唔起
馬迪、夏神係希丁克上任之後仲要操到季尾差唔多收咧先出得番

唔係剩係你口中講摩佬只係壓唔住班波only

MK都負數咁LKK成日助攻要負幾多

大撚把球員係咁啦

咁都唔關教練事呀？

追完post 好好笑

我睇到就係有獌話迪布尼影都無

真係痴撚線 除左伊巴個個都當打
踢唔起就由一線變二線

lkk點止助攻, 仲有射埋自己龍門
真係唔知要負幾多

上面有49000話買唔到合心水球員

屌 已經開足水喉畀你買人
要個個位置都合心水既球員 仲洗你教呀？

講到本身個班底好廢咁
唔識教就唔識教啦

睇下干地第2年做左咩改變咪知囉
輸俾阿狗3粒就清伊雲，改3後衛，執好防守，根本就大把野可以做，摩連奴做左邊樣?成鳩日賴球員玩野，你做教練唔撚識氹掂班球員幫你賣命都係失敗架啦

講到上季洗左億五磅贏到安德列治、切爾達、阿積士係超額完成
獌狗

教練冇做錯到
係球員跌watt
咁岩摩狗買親啲人都全部跌watt 唔符合身價

係買左水貨姐
摩佬用開坦克前鋒, lkk其實啱佢心水

真係好屈 立於不敗之地

佢地話買完啲人又傷呀
所以要攞返以前廢sir留落黎個套去打呀
好慘架

咁岩哥狗普捷天奴d人一買/提拔就自動波識得勁
教練無貢獻

有冇睇返MK早兩季係多仔踢成點
如果佢仲留到第三季，又踢得返係多仔第三年嘅水平，我好想知你地又點講

明明MK係上季傷咗之後個態就無好過，今季季初嗰幾球助攻曼區都有講過係柒柒下拎返嚟

你吹咩 獌狗講既係道理
你喜歡聽就聽 唔聽就咪撚搏咀呀宜家叫你

你老味啦，人地史達寧都變球王，你mk恩本身都踢得好好，而家搞到咁摩狗無責任咩 成日踢閪波踢壞腳真係害死人架

好奇怪架班49000
如果你開post講fifa
話曼聯好多球員都overrate
佢地會入黎咬你

CHING算係比較理性既一個

咪咁啦
人地老豆唔係回塘 只係仲未磨合到個戰術啫

如果真係踢得返，我咪會鞭鳩你班話MK二線既柒頭獌囉
仲問

兩年季初個勢好就吹到隊波宇宙級
又唔撚睇下d對手全部下半版
而家頹左就賴球員廢

49000收皮啦,勁果d當廢,超勁果d直程唔計
比個griezmann你,但龍門唔可以係迪基亞,
睇下你戰績好唔好過曼城

比干地教依隊獌應該會同鏝拉係5分內

睇返上場對拖肥就知
摩佬之前戰術一成不變, 人地識得重點部署點守
明知你大巴鳩斬咪塞哂係禁區囉

淨係比個ddg車仔都可以拉到啦

一早講過摩連奴唔識教進攻
偏偏佢又有種魅力令佢教緊隊波既球迷對佢死心塌地
以前就車迷，依家就曼迷
局外人根本無人會鐘意摩連奴

無睇開車
courtois唔係咁差姐下話

咁又唔係 佢當年教國米
除左巴迷 全部人係佢契仔

ddg起碼幫獌拎左8分啦

擺你老母臭閪咩 上季干地轉343之前成隊野打到曉飛?
摩狗走撚左之後連嬴到尾? 要幫摩狗含就唔好拎車黎講啦
見到條撚樣就眼火爆呀 帶撚到十六仲好意思屈球員夾手夾腳整走佢?
夾你老母咩

高登老豆

其實佢教皇馬之前係幾收買到人心
但皇馬之後可能俾人玩到透哂,開始無哂D親和力

仲記得佢死攬伊雲奴域

死攬佢專長黎, 等球員幫佢賣命
同今年死攪lkk一樣

係 死攬伊雲已經夠死 場場放題繼續用
柏度 法卡奥佢點名要 又唔柒識用
最仆街係和波發老脾 揾野瀨 鳩屌隊醫

我咁睇 當年佢教車仔國米
最多都係一線教頭

係帶到國米上歐聯 先上到世界頂尖
跟手去埋皇馬 自然心高氣傲

性格又咁自大 好自然走火入魔

哥利斯馬同柏圖係咪佢簽？

法卡奧似係比順水人情文迪斯姐
為左身高足球死攬伊雲 然後拆車仔條骨

死欖唔緊要 要撑佢都唔緊要 但唔好拎摩二期嘅車黎撑 幫佢含撚
上季唔係干地輸完立即轉343 點連嬴到後上拎冠
轉343前仲笑柒緊垃圾車又冇歐戰踢 仲係中下遊位
照佢咁講 d球員又夾手夾腳整走干地啦 都有撚病

最撚憎摩狗用隊波對抗同仇敵全世界既方法團結隊波
咁樣儲士氣根本唔會行得遠

另外令球員好左定唔好左好兩面
新仔福馬就差左 但係lin同幾個後防的確好左
mk呢個特別要point out
雖然摩狗搞死好多球員 但係mk完全係死係佢自己手上
已經唔只係摩狗問題

教進攻方面唔洗討論
天才波式教法 完全依賴球員能力
買撚晒d左天才進攻球員俾佢地自己舞
問題係而家曼聯既球員唔到個standard可以成熟到識打自動波
所以佢要求再買人係合乎佢教波方式

炒又唔撚洗覺得炒 但覺得俾佢完埋份約和平分手
唔撚支持續

我覺得肥普幾岩曼聯 前面一堆新仔比佢用 中後場又打仔格

ching識波
我已經j左好多次肥普
不過係呢到只討論摩狗就費事加埋迷肥普呢d個人感受落去

請肥普,帶埋Kane過檔,魚拉突應該會幾恐怖
不過都係摩狗好,希望魚拉突繼續死攬摩狗

睇錯打格

不過如果要同熱狗DEAL 又要比一大筆

屌你老母

仲問點解唔係讚冬甩做得好 係要屌摩狗差
冬甩勁係撚人都知啦 但唔係摩狗問題佢洗場場撲到隻狗咁?
大佬場場要佢飛足十幾廿轉 你做防反起家嘅 又話咩防守專家
專在叫個龍接撚曬d波? 咁叫防守專家?笑死唔笑死
唔係冬甩你地有宜家e個位我乜都得呀

其實上季同季初係真係守得幾好

開季佢無撲得咁勁, 你可以話對手廢既
呢排連守個角球死球都柒下柒下咁

所以每次d人討論曼狗應該買咩人我都話多鳩餘
有咩budget都係買左肥普先好過
一係就覺得個球員除左岩摩狗之外都岩肥普先想要
不過係呢到都唔想著墨太多係肥普到

我係獌狗領隊洗左75m我都死攬啦
點同board交待呀
要諗下點解上季咁勁 到今季咁屎先啦

今季季初對d弱旅梗係守得好
同堆上季強強對碰
好多時防守將d翼當閘打
變相打6個後衛
搞到反擊乏力

踢法問題 下下一腳吊上去 一個對幾個後衛 唔係個個都好似伊巴咁痴到個波落黎再搵到位打反擊 以前摩狗打反防都唔係下下吊 而家真係走火入魔求奇大腳斬上去就算

佢個套俾人睇穿哂, 又唔肯變咪搞到咁囉
呢d野大家都知, 條友硬頸唔改姐

啱呀
要屌摩佬專登整傷拜利華西史摩寧搞到冬甩要場場飛

鐘斯盧祖都仲係度 盧祖傷之前都算穩陣

諗起之前話有普巴就點點點就好笑
係呀如果有拜利場場迪基亞都唔駛做野啦

仲有之前鍾斯太公波都傷咗
rojo傷完之後未去返上年個態

所以佢先買即食球員
晒撚左馬仔同r19

客觀睇返，其實摩佬接手隊曼個陣容其實好大缺陷

係有班on9 曼成日走去J自己d球員

不過用左3億個陣容都係幾大缺陷就摩佬責任啦

成日一舊大錢車落一條友度 傷左=無買過一樣
你將LKK果舊錢分開買兩個有名氣既幻幻都有排玩啦

mk唔岩摩套教學

另外馬c爾,福 梳 希望佢地比人發揮到 而家真係浪費緊

摩佬個陣容都叫英超數一數二啦

如果佢係識玩幻幻就唔使咁煩啦
同埋隊波真係無一個可以擔到大旗，簡單啲講就係無條中軸
以曼城為例
前面阿古路，中場施華，後防公司佬
起碼佢地係支撐到隊波
但係曼聯真係無
摩佬嚟個陣搵個當家射手都無，前中後都無一個人特別可以帶起隊波

佢一直係咁黎緊10年英超都無最聯份

講返先，我意思無人擔大旗係佢嚟之前

所以佢重金買普巴係抵讚
呢個就真係曼聯未來條骨黎
就算第時摩狗收皮 普巴對曼都好重要

哥帥首選其實唔係阿古路 不過中後場有甘賓尼同施華真係可以各方面都撐到隊波
曼聯就卡域克朗尼ddg囉 不過朗尼就返左拖肥 卡域克就類似甘賓尼 只可以做精神支柱

ddg 拜利 普巴 lkk

摩佬個plan 應該係咁
不過lkk 踢唔出身價

Morata

morata 咁軟 其實我覺得唔係摩佬首選 lkk 先係 我覺得咋

其實馬後炮都咁講
個陣睇摩佬口風同埋啲球員反應，應該真係莫拉達先過盧卡古
係皇馬玩野先轉買盧卡古

其實我覺得lkk都有進步
今季有幾場都係靠佢屈身體屈返黎
不過好多曼好鐘意放大曼城個場同佢平時既小瑕疵
我自己就覺得佢係摩狗既戰術下都有進步已經唔容易
好多時真係靠佢硬鬥硬開路

打弱隊：lkk
打強隊：伊巴

摩佬應該係咁諗

佢個位要踢得好真係要搵全盛伊巴果d級數先得 特別係打比較強小小既球隊佢就901大腳吊上去 好撚難拎架

全盛伊巴都應該係top3支點中鋒

巴哥

隊波縮咁後，LKK根本無足夠技術停到嗰波等隊友上黎

First touch Hold波果下莫拉達勁好多

莫拉達軟個停球能力都好過LKK

伊巴而家出一場要抖幾場
變左打咩隊都係LKK

老老實實我覺得lkk算係咁啦廢極都入左10球
仲要耐唔耐都比到靚波
係d蝦碌野比人無限放大
同埋唔好忘記佢今季上陣時間仲多過ddg
所以去到呢個位有疲態我都唔會怪佢

真心上面乜撚球迷都有，冇人鐘意摩佬打法好正常，不過坦白講冇左佢仲有咩人available? 唔好吹奏肥普啦你自問有冇耐力等三五七年再係不知名城市買alli?根本係曼聯唔work, 第一教練冇證明過，佢贏過d 乜？
唔係打得好睇就頂級教頭啊？
第二依家曼聯買得都成哂名更加冇空間俾不知名球員上位，除非青訓
講黎講去摩佬一定唔係first choice 不過佢暫時冇功都有勞， 好過好多垃其他隊j 都出神入化但係得個吉
其他球迷唔講曼迷自己都反真係垃撚圾，只係兩年時間去執呢個爛攤子

如果keep住贏,咁打法就真係唔係問題,但係你打得難睇又贏唔到就好大問題
摩連奴拎過冠軍,亦試過帶到隊冠軍隊搞到差D要護級,第二年轉左人帶又拎返冠軍
唔好只睇佢以前D好野,佢賴起屎上黎以獌聯標準一定接受唔到
同埋肥普無錢都可以帶到咁,當係俾一兩季佢執好隊波都有著數,好過摩連奴黎係咁駛錢但隊波都仲係要大執
不過你地有你地喜好啦

呢個post咪叫討論Law
唔係一味反曼

根本獌係衰係冇攻中，就算普巴中場拎到波打反擊，兩翼已經回防到閘位附近，前面得返前鋒一打三四個後防，咪下下要大腳斬上去
講到打陣地，禁區頂冇人接應做駁腳，下下要分邊傳中，燒味呢個都唔係問題，但你禁區頂冇人拉走一兩個防守球員，咁咪攪到極低效率

其實肥普危險性仲大

要夠膽比佢有至少3分1 球會管理由佢話事
夠膽比佢大部份球會職員由佢洗牌 球會總監都唔可以有
唔可以買人比佢 逼佢用 因為佢寧願用廢既 都唔用佢唔要
只可以打商業賽
同埋要班球星肯陪佢癲埋啲踩火炭啊 刀仔指喉嚨 依啲痴線特訓

仲要未知有冇成果